中大校方與學生會割席，建制派形容是好開始，大樓撥款申請或有轉機！

【Now新聞台】中文大學校園內外近日接連都起風波。

已當選的學生會「朔夜」，校方發聲明反對其參選宣言，停止校內職務及代收會費等，變相「割席」。

一度「斷莊」的中大學生會，今年雖能上莊卻未能上任；而中大已提交立法會財委會興建綜合科研實驗大樓的撥款申請亦臨時宣布撤回。

涉及14.2億元的撥款申請，財委會上周已開始審議，因議員提問未完本周再續，中大在開會前夕撤回申請，解釋要爭取更多時間，向議員解說處理社會事件及提升保安措施詳情。

《政情》打聽，建制派內幾乎無人覺得非支持不可，但反對聲音就極大，校方主動撤回免撼頭埋牆。

工務小組上月審議工程時，都有議員關注大樓內的化學品會否被盜竊等問題，但幾乎都表示支持，民建聯周浩鼎更表示，欣悉實驗室會支援國家開發農業生物科技，表決有12人贊成，只有何君堯及鄭松泰反對。

撥款申請在財委會卻未能過關，有建制中人透露，各板塊都有聲音不滿中大管理層處理社會事件的手法，包括何君堯等，此亦是不少藍營支持者的心聲，要求立法會要「做些事」。

有建制派早已提醒中大，藍營的反對聲音最終或會動搖建制派的支持，令撥款申請或會「觸礁」，結果一語成讖。

反修例運動期間，多個涉及大學工程的撥款都因建制派議員的關注而撤回，要等大半年後才能再闖關，今次的撥款何時才可捲土重來？有建制派形容，校方與學生會「割席」是個好開始。

有大樓 無晒學生

有春用？

一間大學

最重要係人呀

支那一車車送落嚟

今日北大都唔係當年北大

依家咁嘅時勢仲上莊嚟托咩 不如靜靜雞畢業之後移民好過啦

要求美國政府不承認2021年後中大學位

作為連下sir 忠實信徒
堅決支持連下sir 信念：
反黑暴，保政權，黃屍港毒一齊攬炒

等我copy連下sir 每日嘅大作你哋睇
震懾下你班連登黑暴

中大DQ學生會一事足以證明只能放棄香港，留底只能夠選擇表忠。

「安心出行」根本就冇得避，留底既香港人只會能夠接受～

依家講到明連選舉都唔俾你玩，請問啲留港抗爭撚點睇？

［改變心態］香港變成點唔重要，最緊要自己活得開心就足夠！

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水